海邊驚現乳白海洋！竟是公鲱魚大爆射

國際中心／綜合報導

日本北海道小樽市近日出現自然奇觀，一大群公鯡魚為了讓母鯡魚成功繁殖下一代，在沿岸大量射精，且精液還將附近海域變成「乳白色的海洋」，這個奇景在小樽近海500公尺擴散。專家表示，這種乳白色大海的現象，在當地被叫做「群來」，據說看到的人會得到好運。

綜合日本媒體報導，2月20日北海道小樽市張碓町一路往船濱町沿岸出現大量鯡魚群聚集，長達數公里的海岸都遭到公鲱魚的精液染色，變成乳白色的海水。據當地研究機構指稱，鲱魚群每年都會在北海道附近進行繁殖，而這是2019年第一次出現，相較去年足足晚了20天。此外，小樽市北部的鹽谷沿岸，於同一天也出現類似的景觀。

小樽市綜合博物館的專家指出，鯡魚在1945年左右於北海道消失，但近幾年又大量出現，而公鲱魚集體排精的現象在當地被稱為「（群来，くき）」，由於在前幾年想看到是很困難的，所以當地又盛傳「看到群來會帶來幸運」的傳說。小樽市漁會也表示，鯡魚捕撈已在上個月10日解禁，當地到3月25日都會對鲱魚進行漁撈作業，也歡迎大家前來享用鲱魚美食。（編輯：于川）

想落去游水

諗起啲濕鳩日本AV射精射成3分鐘 水浸咁撚樣

鲱你老母